監警會承認：超過四成警察把自己家人當作疑犯對待 過半無法與配偶子女正常溝通

監警會昨日發表報告，市民認為脫離現實罵聲四起。不過報告除了正文之外，附錄還有學者撰寫的報告，內容十分值得留意。其中由倫敦大學學院學者所寫的香港警員的態度與經歷報告，提供了極罕有機會讓公眾有系統地了解警隊內部的想法，價值恐怕比監警會報告本身還要高。到底警察自己是否認同自己的所作所為？警隊內部的觀點是否完全一致？換個抗爭者常用的說法，到底還有沒有「白警」呢？警隊的內部文化問題是否嚴重到要完全重組？這份報告給予我們十分重要的線索。

最後一組的問題，涉及比較個人的經歷和感受。呼應之前警隊團結的觀察，多數警員認同自己的工作。至於情緒方面，41% 回答經常或時常感到憤怒，似乎警員在抗爭現場大喊「冷靜啲」是要說給自己人聽的。高比例回應自己很少或從不感到害怕或熱切，也相當反映到警員執行職務時的心理狀態。

最後，超過半數警員認為工作疲累經常或時常影響到家庭溝通，超過四成曾經把自己的家人當作疑犯對待，也是警隊心理狀況出現明顯問題的表現。

這份 50 頁的報告被埋在整份監警會報告的附錄，只有少數傳媒作出報道。我認為上面有多項數字極為不理想，反映警隊內部存在嚴重問題，這份報告實為民間對警察的不滿提供了清晰的實證基礎。

就快腐敗到希特拉都望塵莫及

正差佬繼續死全家

Sir good morning sir

即刻有2隻五毛狗衝入黎洗白

好正常，學堂俾教官洗腦，返工又俾上級洗腦，平時休班又俾佢d豬朋狗友洗腦，洗到佢個人精神異常

一個留言就快腐敗到希特拉都望塵莫及
一個留言正差佬繼續死全家
你係咪有咩誤會

要推

誤你老母
大話你唔識講？
「洗白」都唔撚明
你以為而家e一刻先block？
蠢蠢蠢

Waffen SS都唔會咁樣對自己屋企人

香港嗰班畀到盡只可以叫佢哋赤柬

或者中國黨衛隊

話佢哋係Nazi簡直侮辱咗德國

連登係咁

一句唔啱聽 非主流意見

就屈人毛 block 人

由鳩佢地啦 佢地個連登好快全頁都變show blocked user

之後再開post 呻 全連登都五毛

唔怪得叫黑警死全家，班黑警冇反應原來佢地自己都想自己死全家

有冇巴絲做17國語言既監警會報告導讀?

推

邊有家人可言 都係狗

做得警嫂預咗啦, 佢地當日大大聲支持黑警打穫市民, 我而家都大大聲咁支持黑警家暴架

呢D POST沉得咁撚快
睇黎連登狗多過人係事實

中多d幻術就岩